花旗銀行下調MicroStrategy評級至賣出：公司對比特幣太樂觀

全美第三大銀行花旗（Citi）於今（9）日將美國上市公司 MicroStrategy 股票評級從中性（neutral）降成「賣出（sell）」，該銀行分析師給出的理由是：執行長太專注在比特幣上。

目前，MicroStrategy 已經持有了 40,824 枚比特幣，購入成本是 4.25 億美元，這筆比特幣依現價 18,786 美元計算，約是 7.6 億美元。
花旗分析師拉特克（Tyler Radke）認為，在 MicroStrategy 宣布要出售 4 億可轉換公司債購買比特幣後，該公司股票下行風險大增。

「自 2020 年 8 月以來，MicroStrategy 的比特幣投資回報上，獲利了約 2.5 億美元，但和 172% 股票投報率相比下，相形見絀，我們的分析表明，市場對於該公司的核心業務還有比特幣績效太過樂觀。」

呃貨屌佢老母

個分析師好似唔知market 係price in future cashflow 多過 past cashflow